[DLLM] 英領出手了！

英國外交及聯邦事務部 (FCO) 確認，其駐港總領事館於1月11日主動請求香港警方驅散及拘捕集結民眾。行動範圍亦是香港政府租借給英國政府的公眾地方，不受維也納公約 (Vienna Convention) 保障。

一名15歲女童因刑事毀壞被捕。

(資料來源：NYT及CNN兼職記者Ezra Cheung)

From 氣象巴打tg channel

禮拜五講座，手足們唔該幫推置頂

【行動post】【吳敏兒和你組工會】1月17日（五）

日落帝國真係好仆街

1981年做既民意調查：

冇得救

蘋果2014年報導：

「放軟手腳」只求與華達成協議 懶理港人意願
為賺錢 英國出賣香港

【中英解密】
【本報訊】英國讓多個殖民地走上公投自決甚至獨立之路，卻因自身利益而出賣香港。英國最新解封檔案披露，英方在中英談判前期早已「放軟手腳」，決定終極目標是英國能在香港繼續賺錢，談判結果更毋須符合港人意願。本港學者指，此檔案進一步引證英方由搶奪香港到前途談判都是出於自私，從來沒打算讓港人當家作主，令人遺憾。

英國國家檔案館上月中解封英國外交部一份82年秘密檔案，關於分析福克蘭群島、直布羅陀及香港3個殖民地，比較人口組成、聯合國取態等因素，討論英國面對阿根廷、西班牙及中國談判時應採取的策略及立場。首相戴卓爾夫人同年9月訪華，與中方就香港前途展開秘密磋商。

港人無機會當家作主
文件披露，英方考慮的前設是，不論港人是否願意，中國97年都會收回佔香港九成面積的新界租界，屆時在經濟及軍事上都無法維持香港及九龍的運作，遂決定在香港前途問題上「放軟手腳（kept our hands freer）」，未與中國強硬對抗。

英方又指絕大部份港人都是華人，對英國無感情聯繫，故不擬討論港人自決前途權利，更明言「不會堅持談判結果一定要與港人意願一致（nor insist that any solution must be in line with their wishes）」，談判目標是與中國達成協議，令香港繼續繁榮，讓英國有機會賺錢（Our aim is an agreement with China under which the territory continues to prosper in a way that provides opportunities for Britain to make money）。

浸大政治及國際關係學系副教授陳家洛稱，中英雙方都不讓港人參與談判，「兩邊都爭住話代表香港人。香港人從來冇當家作主機會，令人好遺憾」。

「唔覺得英國盡過力」
他指中外學術研究早有共識，指英國從搶奪香港開始，一直以經濟利益及遠東策略為本，並確保97後發展與中國的貿易，因此冷待港人民主及居英權訴求，「係好自私嘅考慮，佢畀香港法治同自由，都係維護佢嘅利益。」當時英國國力大不如前，加上中國堅持香港屬於其既有領土，英國自覺承受不了港人前途自決的後果，「除非佢準備同中國打場硬仗，我相信佢唔會。由此至終，我唔覺英國為香港盡過咩力。」

提倡港獨的「香港人優先」常高舉港英旗，成員Dickson指中英雙方在草擬聯合聲明過程黑箱作業，充當諮詢角色的行會非官守成員也欠民意授權，兩國也漠視港人意願，而北京不斷干預香港內部事務，已違反聯合聲明，擬日內去信英國國會及首相，促英方以聲明簽署人身份，助香港舉行公投，「英國欠香港人一個公投，香港人前途應由港人自決」。

Link：

蘋果2014年報導：

簽《聲明》當日早上
鐵娘子趙紫陽密斟大亞灣核電合約

【英國檔案解密 二之二】
【本報訊】英國在中英談判桌上節節敗退，卻為她換來巨大商機。更多解密文件顯示，英國在談判期間一直着眼英商在中國的各項經濟利益，包括港人強烈反對的大亞灣核電廠。英國外交部為促成英國在大亞灣的發電機合約，建議首相戴卓爾夫人在簽署《中英聯合聲明》當日早上就與中國領導人洽談，並明言會談保密，不擔心港人知悉後影響對英國觀感。

大亞灣核電廠計劃80年代初由廣東省政府提出，由粵政府與中電組成合資公司發展。廣為港人所知，核電廠從法國引入壓水式反應堆，但其實核電廠的發電機組是由英國☭☭通用電氣☭☭公司（GEC）提供。

新一批解密文件中，有一封外相賀維私人秘書里基茨的信件，透露賀維與戴卓爾夫人曾考慮帶同包括GEC的商界成員訪京，但諮詢港督尤德後擔心會被香港傳媒大肆報道，造成「我們將香港賣給中國後，現在收到獎品（getting our prize for having sold out Hong Kong to the Chinese）」的印象而打消念頭。

過百萬港人聯署反對
信中又指賀維稱當時最重大項目就是大亞灣核電廠，但留意到計劃在香港因對核污染的擔心而不受歡迎，故建議兩種策略，一方面不催促香港行政局通過計劃，以免行政局「災難性地」否決計劃；另一方面就建議戴卓爾夫人訪京時親自與中國領導人討論包括大亞灣等經濟合作，並明言會談內容不公開，不會影響香港對英國的觀感。

結果在簽署《聲明》的同日早上，戴卓爾夫人就在與總理趙紫陽的會面中提出核電廠計劃，表示會為中國提供最佳融資條件；趙確認發電機組將由GEC提供，但指GEC是首次生產這類發電機，向戴卓爾夫人壓價；戴卓爾夫人就保證發電機質素，表示會控制通脹以防價格大漲。雙方亦討論了飛機買賣事宜。

翌日戴卓爾夫人訪港，未有向兩局議員提及此事，但就與中電主席羅蘭士嘉道理會面，討論成立合資公司的困難；嘉道理乘機向戴卓爾夫人投訴，指港人國籍安排令他流失人才，要求英方破例為前中電執董李悅波提供英國護照。

賀維在1984年已提出英國應與中國建立核能合作協議，爭取英國企業在中國的商業利益，因此英國促成大亞灣核電廠計劃的誘因，絕不止於GEC的發電機合約。但核電廠在港引起強烈反對，最初反核的主要屬環團，但美國三哩島和烏克蘭切爾諾貝爾相繼發生核🇨🇳🇨🇳事故🇨🇳🇨🇳後，反核浪潮席捲全港，過百萬人聯署反對。

80年代領導反核運動的馮智活牧師形容港府當年表現聆聽民意，組織行政局成員到海外核電廠考察，疏導了部份民意，馮形容英國的政治手段高明。
部份檔案可瀏覽

Link：

立場新聞2017/1/26報導

彭定康：英國為與中國做生意 沒為港人出頭 再讓這代港人失望將是「悲劇」

英國廣播公司（BBC）就香港主權移交20周年訪問前港督彭定康等人。彭定康在訪問中批評，英國未有履行《中英聯合聲明》的承諾及義務，未為港人出頭。他擔心，英國為求中國達成所謂的貿易協議，出賣自己的榮譽（selling its honor），他自己深深感到，已令追求民主的上一代人失望，「如果我們再讓他們的下一代失望，這會是悲劇。」

彭定康認為，英國顯然沒有為香港出頭。「我好奇，到底我們的榮譽、責任感，發生了什麼事，這是一個英國的問題。」

彭定康指出，中國與英國簽訂的《中英聯合聲明》，是送交聯合國的條約，直至2047年之前，英國亦理應為港人爭取權利，但英國卻未有履行這些承諾及義務，「這是相當可惜。」

彭定康認為，英國把與中國貿易事務，置於對香港承諾之上，背後的原因「可笑、荒唐」，「有人認為，你與中國交易的唯一方法，是在政治問題上向中國『磕頭』，這是一派胡言，完全是荒謬的。」

彭定康說，自己擔心英國出賣自己的榮譽（selling its honor），以圖與中國達成所謂的貿易協議，「認為這將是災難性的，如果真是這樣做，我們（英國）在世界還代表什麼呢？若果我們真是這樣做，這些未來由民主選舉選出的香港領袖，會憑什麼認為與英國有特別關係呢？」

彭定康說，自己深深感到，已令追求民主一代人的上一代失望，「如果我們再讓他們的下一代失望，這會是悲劇。」

英國外交部發言人回應稱，英國非常重視英方在中英聯合聲明的長期承諾，相信「一國兩制」是香港長期穩定繁榮的最佳安排，「一如過去二十年所見」。外交部發言人補充，定期會與中國討論尊重「一國兩制」、「🇨🇳高度自治🇨🇳」的重要性，外交大臣去年底與中方會面時也有提及。

英國

同一時間
Boris Johnson: 華為5g

屌

講個笑話

日不落帝國

ok完全無期望了

香港今次仆街了

唔想香港歸英
屌你老母陣間又出賣香港人

燒BNO BC未？

英資銀行 美資銀行
英資公司 美資公司
英資股 美股
英鎊 美金

你隻核潛艇去伊朗托柒咩

侵侵make完trade deal就當我地condom架啦
咪咁天真啦

垃圾國家

英國果然冇令我失望

1997出賣香港人唔夠
要再出賣多幾次

真係咁仆街 !!!

美國佬仲好過英國佬
成場運動幫得最多係美國
美國先係香港好朋友

唔知大家點諗
但我自己就已經完全放棄呢個垃撚圾國家

#Britrash

英國佬係你求佢幫幫手
佢轉頭踩返你一腳

咁撚多個月 乜柒都無做過 一出手就搞9自己友屌你老母真係

成場運動幫得最多係美國

香港獨立
唯一出路

But how?

(突發) 某區連儂牆進化 (多圖)

又出賣香港

香港獨立

四成仲多過而家

忍咗好耐：食撚屎啦，大英祖先咩面都畀你班垃圾丟晒。

只有一條路,香港獨立,唯一出路!

仲奶英國真係死得

日已落帝國

唉

旨意英國佬

垃圾國

垃圾國家 仲成日問點解冇人揮英國旗
人唔笑夠都吠 係得luke de pulford似返個人

其駐港總領事館於1月11日主動請求香港警方驅散及拘捕集結民眾。
WTF

英国：一直关注事件🙏

鄭文傑會唔會有事

DLLM

成班連登廢物仲日日係度囉住本BNO黎J 當英女王神咁拜 真可悲呀

英領職員對唔對得住當年英國遠赴香港打天下既前輩？

英國狗

香港最重要嘅朋友只有呢三個
美帝 韓國 台灣

有出過下聲嘅
日本
德國
烏克蘭

出賣香港人嘅
日落帝國

仆街嘅
支那
馬拉狗
玻狗
俄狗

已跪
新年3大任務：119大遊行，年廿八和手足團年，各區和你宵，幫手share 比親戚朋友一齊過黃色新年啦

出賣港人仲要幫嚴權政府手

好失望，賣完個女去雞竇，仲要屌多兩撚要好好服侍個雞蟲唔好反抗，英國佬係咪咁撚絕情，斷左欖真係關人鳩事

手足可唔可以落力d 做文宣... 你地唔做文宣，我又點知有咩行動？

個班傻閪秒秒係到同英女王認親認戚真係

靠美國 更稱心

意大利&丹麥都有出過下聲

Ukraine 唔俾搞free HK exhibition 喎

-0-0

食屎啦

事頭婆 事頭婆
唔幫都算 仲要踩多一腳 呢啲老細去邊度搵呀

有無諗過同樣事情美領都可能會報警？

轉頭美國賣鳩你
香港人係咪用返貝殼嚟做錢

個個殖民地都有民主
香港就民主回歸支那
我屌你老母英狗

班話唔屌得英領既連登仔出聲未
一早話左英國垃圾黎

重靠英撚，拉鳩晒你地

lm

官方用行動支持香港好似得美國同台灣？

香港人要自救 要用盡方法攬炒 唔好再奢求外國

唔出奇

有d人仲話想請英國幫手要爭取BNO居留權
醒未到底？

一直都對英國無乜期望，唔會點幫香港人
但完全估唔到會反咬你
依單野之後我而家信97發生係英國佬出賣香港人

殖民地個時又係仆街 現在又係仆街 真係垃圾國家

做實事嘅手足真係好少
你如果無視唔入去
唔好話全民三罷
全民食屎算啦

英國人都有幫香港

幾時送英女王做習總妾示

明明而家都係走難先想黎香港

英女蝗其實同食老綜無分別
屌你老母 英國佬黎講只有以前班港督、港英政府既英國官員係真心對待我哋香港人

係美國既話洗鬼哎契弟咁訓幾個月

借巴打圖一用

下次去英領請願BNO平權
可能英領會主動call防暴要求出TG拘散人

仲話香港人點解唔揮英國旗

兒登終於有人知道英國佬真面目

講撚咗英國靠唔撚住

即刻明白點解當初咁輕鬆簽中英聯合聲明

仆佢個街
抵制英資！

難怪有班政客衝出黎搞咩脫歐啦，成班敗家

點會呀，仲要平權架

推

冇記錯淨係搜到噴膠
毀咩壞

而且奶到咁撚樣，屌佢老味

屌
以後唔再揮英國旗啦

晒鳩左我$1000去補領BNO

講生活不講政治...

仲J BNO個班日日諗緊BNO平權之後點移民 係鬼手足黎
宜加人地唔理你不特止仲要出賣你啊 醒未

香港人點解要經歷依22年（唔知會唔會完）既人禍起因終於水落石出

大家睇下呢個post

班傻鳩兒登仔當正英國
係自己老豆老母咁
又事頭婆又呢樣個樣
小農dna就係咁

咪撚再舉英國旗
正一狗屎垃圾

同意你美國都係為trade deal. 但美國同英國最決定性不同係美國做trade deal最終目的係要打殘支那，而廢英只係想攞著數，層次完全唔同。 可以講話打殘支那係美國國策黎，所以我哋目標同美國係一致

Twitter link:

麻煩樓主pin一pin

意大利&德國&日本&丹麥都有

自救無可能贏
不過要搵啱人
英國依d多次出賣香港人既就不了

正式宣佈同英國割蓆
邊個再J英國料既都係ON9

烏克蘭俾支那領事館出聲
唔俾搞香港展覽
垃圾烏克蘭

成場運動真係憎英國多過憎支拿
係英國咁腹黑先留咁多殖民地惡例同俾班狗陀槍

美領應該會派代表/發聲明希望停止破壞就算
應該唔會仆街到報警

德國咪又係奶共
奶完拎到著數,叫做幫手救下D手足
廢國?就直程用香港奶到雪雪聲

會被裝修嗎？

我咁排係因為
我就覺得係睇實事+整體國民+政府
做齊呢三樣得美帝同台灣
美帝基本上政府+大部分國民都支持我地，仲有埋條bill

台灣都唔洗講啦，有為香港遊行+蔡英文+係咁出聲，基本上兩兄弟咁濟，但仲有啲小學雞引戰撚

韓國：好多人特登黎香港支持我地，甚至不斷喺網上一齊屌支那，同埋佢地跟得好貼，仲貼過唔少淺黃，同埋其實韓國人以前幾崇港，係連登仔日日笑鳩日寵寵寵，唯一可惜就係個政府垃圾

至於日本....雖然好多連登仔ff日本係佢地鄉下，仲ff日本人都好鍾意香港人，但其實得安倍晉三出過下聲叫甴種保護香港人民主自由，而大部分人日本人其實仲日本豬過港豬，當然都有唔少日本人支持下我地，但其實只係佢地都好憎支那

德國：左膠到cls，唯一有做嘢就係收留過bno做難民

烏克蘭：啲國民好支持我地，甚至有教我地應該點做點做，我地好多嘢都係參考佢地嘅手法，但個政府都係麻麻地

日落廢國：死鳩咗佢算啦，奶共出埋賣港人，唯一有啲用就係留低本比廁所板有用嘅bno

玻狗馬拉狗：傻鳩垃圾，自己比人歧視就靠支那強大黎比華人打飛機嘅垃圾

英國佬賣香港人

美領點會報
成個局勢老美算盲撐
假設手足打撚爛左美領,老美分分鍾屌話係班狗搞事

唉 點解
日落 咁撚廢
唔奶共 會死…………

英共

英國爸爸搞錯姐

Pinned

[Twitter要人！] Luke de Pulford正跟進英領事件

從英國脫歐就知佢地其實唔係咩好人黎

老實講英國果陣一樣有政治部仲癲過黑警

不過講呢d又比人話五毛

一百年前已經落咗啦，依家叫奶共帝國

Boris 正仆街

重想搞世界盃下個世紀都冇可能

奶共國

奶到雪雪聲

大家都係講利益姐，美國可以借香港呢隻棋對付支那
不過做美國隻狗聽聽話話起碼佢會保住你咁解。

唔怪得知係日已落國

有冇文字版

屌
靠日落帝國食撚屎啦
美帝

支那正式入侵英國
好L彩無申請去英國

以後集會遊行 舉旗撚，咪再舉英國🇬🇧國旗

港英is ok

日落帝國

英國佬係1984年出賣左香港人一次
唔爭在2020年出賣多次

美國人真係比較理想主義
好多人一聽到民主自由被打壓係會主動幫手

我住過美國六年 有一次槍擊案執鞭無論有冇槍嘅人都跑埋去制服個兇徒 附近嘅酒店全部開門比人入去暫避 美國人係有真心嘅正義感

DKLM
今次真係英國放棄整代香港人啦

文宣材料唔應該只局限於「紙」

係時候制裁英國

真係死心 灰鳩

我信你話人民比較有正義敢，但係政府對政府就一定冇可能單純出於正義感

英領既手足死心未？訓一世人地都唔會理9你

美國嘅兩院議員都係選舉選出 投票嘅就係呢啲傻傻地嘅人民 唔知你有冇留意好多議員都虛報自己當過兵 就係想得到呢班選民嘅選票

國際事務處理香港嗰啲唔會係官僚廢物 而係政客之中嘅精英 為咗整體政治生涯未必完全睇利益 做得好睇自己加CV

唔該上國際綫屌7佢
呢邊由佢沉

咪撚再揈英國旗啦，人地笑緊你咋，樣衰到極點

細分d對我地好嘅仲要係蘇格蘭同北英格蘭人

［行 動］1.12 1.19 都 活 集 會 同 大 遊 行 - 分享自 LIHKG 討論區

點解唔係twitter屌

唔怪得英國要脫歐啦，原來要加入共產黨

星期日已經開始屌緊

不如廢左事頭婆直接邀請甴帝做英王算啦

用呢D meme去twitter洗版?

唔係唔理咁簡單
係搵人拉鳩佢地

大英廢國

如果爆到入英領都唔知班廢柴係咪照笠水

問下伊朗點睇

英又睇老美頭又睇中共頭想點

脫歐加入共產黨，好波

1984年賣完，2020年再賣多次

14年明明話嗰噠地方係英國領土㗎喎你老母

英國省

死肥仔剩係識奶維尼袋底

人地根本冇當過你地係自己人，不嬲當你地係搵錢工具，當時印度人地位仲高過香港人

西人睇利益仲要過人命

韓國都危危地，因為總統文在寅對中國有幻想，同想實現南北韓統一（不過下屆換總統就又有變數）

其實英國對自己以前係日不落帝國但而家節節敗退呢方面一直耿耿於懷，佢其實好想拍住美國，因為美國人其實就係英國人，美國以前係under英國，但經過美國獨立革命之後，美國就成功獨立，而獨立之後嘅美國各方面一直節節上升，最後仲超過咗英國，做咗世界強國
佢之所以而家咁奶中共，同埋之前加入歐盟，同歐盟創造歐羅，就係因為佢唔想衰俾美國人睇，佢好想起碼可以同美國人抗衡，實力差唔多，唔係好似而家咁，乜嘢都冇得同美國比，到而家佢哋個國家啲人應該仲係抱住想發達變強，趕美心態。

welcome to discuss

奶共必自斃

馬來西亞，如果馬來人就有出過聲嘅
滯馬支那就

[行動post] 國際版「五大訴求」正式上線！

馬莎

移民潮走左唔少

我係英國國民

美國人都唔好得去邊，假若美國唔係超級大國，地球老大哥，撞著維尼想挑佢機，一早當香港人冇到

仆街，抵制英資啦

佢哋自己都有保安做乜要報警, 保安都冇出嚟 叫人走 就直接報警， 嗰陣時出面頂多得十個人， 真係可以要求領事館解釋

日落帝國 你羞恥嗎? 再次出賣港人

同佢玩大佢law

你又唔好咁假設

當年美國都唔係而家咁勁，而個陣獨立戰爭嘅對手係日不落帝國，而唔係而家嘅日落廢國，都一樣用血汗換取勝利同而家嘅強大返黎，所以啲美國人話喺香港人身上見到佢地當年祖先嘅背影

就算而家嘅台灣面對咁霸道嘅支那，都冇低頭

不過日落廢國同美帝/台灣嘅相比，日落廢國啲骨氣真係

一向都話佢地本土政府仆街剩睇利益，係外派官員當自己屬地正常sim city咁玩，香港先叫可以好好發展，做人識感恩係好，但都要諗下其實對呢個國家係咪需要有咁大情意結